郭榮鏗狠批 外間法律意見毀立會規矩

全文 link

郭榮鏗狠批 外間法律意見毀立會規矩

郭榮鏗批評建制再令委員會鬧雙胞，直指外間法律意見離地。<br />何賢攝

【本報訊】本身是大律師的郭榮鏗批評建制派提出的法律意見離地，破壞立會審議傳統，指對方認同政府可不............
委員會主席毋須再選也可繼續行使主席權力，會導致立會禮崩樂壞。

據資深大律師余若海及孫靖乾的法律意見，除直指主持主席選舉的郭榮鏗越權，又認同現任內會主席李慧琼可繼續處理內會一般事務，認為李可召開會議。郭昨午在記者會逐一反駁，指對方指控他因政治原因拖延選..
.........權決定委員會處理中事項有直接關係議案，內會主席將成行管會當然副主席，若委員在選舉期間提出與行管會有關問題，他應交予整個委員會決定如何處理。

恐致禮崩樂壞

相關新聞：建制出招向西環交功課

郭又批評有關外間法律意見打破立會傳統，因每年政治形勢不同，如未選出主席而現任主席可繼續行.................時不少委員會正副主席由建制派把持，建制派大可連續四年毋須選舉。

對於外間法律意見指議事規則54（5）要求政府與內會主席磋商後，將法案提交大會恢復二讀程序，極不可能被視為法例合法頒佈.................唔係行禮如儀」，批評有關意見不論在法律及政治上均不合理，質疑意見助長建制派或政府繞過程序，恐導致立會禮崩樂壞。

郭認為，有關資深大律師的意見無助解決立會面對的政治問題，不但「離地」，更違背立會法律顧問意見。對於外間意見...............sser of the evils；郭極不認同，指有關意見「影響晒所有委員會，對立會影響極之深遠。」

■記者梁穎妍

建制派又想自行釋法